【佬訊專欄】街頭是屬於街坊的 - 佬訊

【佬訊專欄】街頭是屬於街坊的 - 佬訊

義憤街坊的存在，提醒我們這不只是年輕人的抗爭，也同樣是中老年人的一場抗爭。資料圖片

author
專欄作家 : 佬訊

如果馬路是屬於有氣有力的前線手足，街頭就是一眾義憤街坊的世界。街坊沒有慣常運動的鋼條身型，沒有年輕人的體能，活動範圍很有限，跑不快也走不遠。但他們卻是盤踞當區的地頭蟲，地形是他們的專長。氣氛緊張時他們會四出放哨報料，危急時他們會指出一條柳暗花明的捷徑。

很多街坊有時候連口罩也沒有，直接頹tee拖鞋出場。但缺乏裝備不代表缺乏決心，當前線手足拼命時，總有街坊在兩旁路上齊上齊落。口號聲浪中，總有機會聽到那股老竇老母小晒鬼、叫飲湯的中氣在裏面。

印象深刻的，是昨天有警察在某商場濫捕時，有位看來是在恤髮的女街坊，身披着恤髮的白布，頭上還綁着幾個髮捲，就咁企在理髮舖外，與濫捕警理論，要求對方出示委任證。老母教仔的凌厲氣勢，居然令克警也要拿出傳說中的委任證。另一個深刻畫面，是黃大仙區的一眾街坊，居然懂得在與警察理論時，默默地拉着前方人的背囊，防止警察突襲。又同時間一起走位，保護其他看上去較為年輕的市民。當然還有無數L狗街坊。雖然現在風險極高，也不推薦隨便叫囂犧牲，但總有些藝高人膽大的街坊，可以抓準警察不會行動的空檔，為所有香港人出一口氣。

這班義憤街坊的存在，時刻提醒了我們，今次不只是年輕人為未來奮鬥的抗爭，也同樣是中老年人的一場抗爭。沒有人能夠獨善其身，因為這是一場屬於所有香港人的抗爭。而在這個歷史性的moment，佬編只覺得感恩。因為就算在最普通的街坊身上，佬編也可以看到香港百年積累、培養出來的那股浩然民氣。勝利必定歸於市民，榮光必定歸於香港。

佬訊